<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[Calistenia BB]]></title>
    <link href="/blog/tags/receta.xml" rel="self"/>
    <link href="/"/>
    <updated>2024-06-29T18:00:51+00:00</updated>
    <id>/</id>
        <generator uri="http://sculpin.io/">Sculpin</generator>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[🍔️ Receta hamburguesas de porotos veganas 🍔️]]></title>
            <link href="/blog/2022/12/21/porotos/"/>
            <updated>2022-12-21T00:00:00+00:00</updated>
            <id>/blog/2022/12/21/porotos/</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/posts/hamburguesa1.png" class="img-responsive col-mx-auto img-thumbnail rounded mx-auto" width="320em" alt="Hamburguesa de lentejas"></p>

<h2 id="ingredientes%3A">Ingredientes:</h2>

<ul>
<li>Porotos, el que prefieras 200gr</li>
<li>Avena 50-75gr</li>
<li>Cebolla o verdeo 2</li>
<li>Remolacha o zanahoria 1</li>
<li>Ajo 1 cabeza</li>
<li>Perejil o especia a elección</li>
</ul>

<h3 id="condimentos-opcionales%3A">Condimentos opcionales:</h3>

<ul>
<li>Pimienta</li>
<li>Pimentón(podés usar ahumado)</li>
<li>Curry</li>
</ul>

<h2 id="preparaci%C3%B3n%3A">Preparación:</h2>

<p>Primero vamos a tener que <strong>remojar limpiar y remojar los porotos</strong>, idealmente con 1 día de anticipación. Una vez remojados los porotos los vamos a <strong>hervir durante 1-3 hs dependiendo la cantidad</strong>, nomás hay que revisar cuando los saques de que estén bien blanditos, que aprietes uno con los dedos y se deshaga solo y no te olvides de <strong>guardar el líquido</strong> y apartarlo que lo vamos a usar.</p>

<p>Luego vamos a <strong>lavar bien las verduras y pelarlas</strong>, pueden rallar la remolacha, picar las cebollas, ajo, perejil y tirar todo en una <strong>sartén con aceite caliente</strong>, tiramos los condimentos, una pizca de sal, pimienta, cucharadita de curry/pimentón, mezclamos y salteamos hasta que se caramelice la cebolla.</p>

<p>Después vamos a aplastar los porotos, pueden usar las manos si están fríos, o un pisapapas, o minipimer. Pueden hacerlas puré si quieren, pero a mi me gusta dejar la mezcla a medias para que haya un poco de textura de los porotos, le tiramos la avena, el salteado y mezclamos bien.</p>

<p>Si vemos que la mezcla nos queda muy seca podemos agregarle el líquido de los porotos hasta lograr la consistencia de carne picada, también si quieren en esta parte pueden tirarle semillas de girasol, sésamo o ambas.</p>

<p>Una vez lista la mezcla ya les podemos dar forma y aplastar sobre la sartén o mandarlas al horno, recuerden usar aceite o manteca para que no se peguen y esperar a que se tuesten bien antes de darlas vueltas para evitar que se desarmen. Sino también pueden darles forma y mandar al freezer un rato para que estén que no se desarmen tanto.</p>

<p>¡Y listo! Unas tremendas hamburguesas veganas que podés combinar con esalada o mandar entre panes para una buena burguer, buen provecho!</p>

<p><img src="/assets/img/posts/hamburguesa2.png" class="img-responsive col-mx-auto img-thumbnail rounded mx-auto" width="320em" alt="Hamburguesa de porotos negros a la parrilla"></p>
]]></content>
        </entry>
    </feed>